\documentclass[a4paper,german,12pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[german,ngerman]{babel}
\usepackage{array}	  
\usepackage{footnote}
\title{Gründungsprotokoll des Vereins "ALF"}
\author{}
\date{Würzburg den \today}

\begin{document}
\renewcommand{\contentsname}{Tagesordnungspunkte}
%\maketitle
\begin{center}
{\huge Gründungsprotokoll des Vereins \glqq Algorithms for Lattice Fermions (ALF)\grqq\\ In Würzburg am \today}\bigskip %falls du das Protokoll nicht am selben Tag fertigstellst: \today durch Sitzungsdatum ergänzen!

\begin{tabular}{>{\bfseries \itshape}m{0.3\textwidth}p{0.7\textwidth}}
Teilnehmende \\ (persönlich):  & 
Florian Goth,
Jefferson Stafusa Elias Portela,
Jonas Schwab,
Fakher Fakhry Assaad,
Anika Götz,
Gabriel Rein,
Maksim Ulybyshev,
Zihong Liu,
Bimla Danu,
Toshihiro Sato,
\\ 
Teilnehmende \\ (online):  &
Johannes Stephan Hofmann,
Francesco Parisen Toldin,
Emilie Huffman
%Martin Bercx
\\ \\
Protokoll: & Jonas~Schwab
\\
Versammlungsleitung: & Jefferson Stafusa Elias Portela

\end{tabular}
\end{center}
\tableofcontents \newpage

\section{Begrüßung}
Jefferson~Stafusa begrüßt die Teilnehmenden und Erklärt die Gründe für die Gründung des Vereins.

\section{Feststellung der Anwesenheit/Listeneintrag der Mitglieder}
Die persönlich anwesenden Teilnehmenden unterschreiben die Teilnehmerliste. 

\section{Wahl eines Versammlungsleiters mit einfacher Mehrheit}
Jefferson Stafusa Elias Portela schlägt sich als Versammlungsleiters vor. Angenommen ohne Gegenstimmen.

\section{Wahl des Protokollführers}
Jefferson Stafusa Elias Portela schlägt Jonas Schwab als Protokollführers vor. Angenommen ohne Gegenstimmen.


\section{Beschluss über die Vereinsgründung/Eintragung}
Die Anwesenden stimmen der Gründung eines Vereines zu. Alle stimmen zu Grüngunsmitglieder zu werden.

\section{Beschluss der Satzung}
Der Versammlungsleiter stellt die Satzung vor und Anmerkung werden eingepflegt. Die Satzung wird einstimmig beschlossen.


\section{Wahl der Vorstandschaft}
Wahlvorschlag:
\begin{itemize}
\item 1. Vorsitzender: Jefferson Stafusa Elias Portela
\item 2. Vorsitzender: Fakher Fakhry Assaad
\item Schatzmeister: Florian Goth
\item Schriftführer: Jonas Schwab
\end{itemize}
Abstimmung über den gesamten Wahlvorschlag:
\begin{itemize}
\item Dafür: 9
\item Dagegen: 0
\item Enthaltungen: 4
\end{itemize}

\section{Ausblick/Verschiedenes}

Nächste Schritte:
\begin{itemize}
\item Eintrag in das Vereinsregister
\item Beantragung der Gemeinnützigkeit
\end{itemize}

\subsection{Ermächtigung des Vorstandes zu Satzungsänderungen die zur Eintragung sowie zum Erhalt der Gemeinnützigkeit notwendig sind}

Die Vorstandschaft wird zu Satzungsänderungen die zur Eintragung sowie zum Erhalt der Gemeinnützigkeit notwendig sind ermächtigt, solange diese nicht den generellen Zweck des Vereins verfälschen.

\subsection{Spende von Fakher Assaad}
Fakher Assaad spendet 200\;Euro and den Verein.


%\appendix
%\section{Anhang}



\end{document}